[
  {
    "question": "Die Mutter wäscht das Obst.",
    "answer": [ "Majka pere voće." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Die"
      },
      {
        "explanation": "Mutter, die - majka",
        "word": "Mutter"
      },
      {
        "explanation": "waschen: wäscht, wusch, hat/ist gewaschen - prati",
        "word": "wäscht"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "das"
      },
      {
        "explanation": "Obst, das - voće",
        "word": "Obst."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Die Mutter bereitet Obstsalat zu.",
    "answer": [ "Majka priprema voćnu salatu." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Die"
      },
      {
        "explanation": "Mutter, die - majka",
        "word": "Mutter"
      },
      {
        "explanation": "bereitet zu – zubereiten: bereitet zu, bereitete zu, hat zubereitet - pripremati",
        "word": "bereitet"
      },
      {
        "explanation": "Obstsalat, der – voćna salata",
        "word": "Obstsalat"
      },
      {
        "explanation": "bereitet zu – zubereiten: bereitet zu, bereitete zu, hat zubereitet - pripremati",
        "word": "zu."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Kinder essen Obst als Zwischenmahlzeit.",
    "answer": [ "Djeca za užinu jedu voće." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "Kind, das - dijete",
        "word": "Kinder"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen - jesti",
        "word": "essen"
      },
      {
        "explanation": "Obst, das - voće",
        "word": "Obst"
      },
      {
        "explanation": "kao",
        "word": "als"
      },
      {
        "explanation": "Zwischenmahlzeit, die – užina",
        "word": "Zwischenmahlzeit."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Tomislav bevorzugt Aprikosen und Matko bevorzugt Pfirsiche.",
    "answer": [ "Tomislav preferira marelice, a Matko breskve." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Tomislav"
      },
      {
        "explanation": "bevorzugen: bevorzugt, bevorzugte, hat bevorzugt - preferirati",
        "word": "bevorzugt"
      },
      {
        "explanation": "Aprikose, die - marelica",
        "word": "Aprikosen"
      },
      {
        "explanation": "i",
        "word": "und"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "Matko"
      },
      {
        "explanation": "bevorzugen: bevorzugt, bevorzugte, hat bevorzugt - preferirati",
        "word": "bevorzugt"
      },
      {
        "explanation": "Pfirsich, der - breskva",
        "word": "Pfirsiche."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Andrea isst gerne Beeren.",
    "answer": [ "Andrea rado jede bobičasto voće." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Andrea"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen - jesti",
        "word": "isst"
      },
      {
        "explanation": "rado",
        "word": "gerne"
      },
      {
        "explanation": "Beere, die - bobica",
        "word": "Beeren."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Andrea isst gerne Erdbeeren, Himbeeren und Brombeeren.",
    "answer": [ "Andrea voli jesti jagode, maline i kupine." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Andrea"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen - jesti",
        "word": "isst"
      },
      {
        "explanation": "rado",
        "word": "gerne"
      },
      {
        "explanation": "Erdbeere, die - jagoda",
        "word": "Erdbeeren,"
      },
      {
        "explanation": "Himbeere, die - malina",
        "word": "Himbeeren"
      },
      {
        "explanation": "i",
        "word": "und"
      },
      {
        "explanation": "Brombeere, die - kupina",
        "word": "Brombeeren."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Kirschen riechen gut.",
    "answer": [ "Trešnje fino mirišu." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "Kirsche, die - trešnja",
        "word": "Kirschen"
      },
      {
        "explanation": "riechen: riecht, roch, hat gerochen - mirisati",
        "word": "riechen"
      },
      {
        "explanation": "gut - dobro, fino",
        "word": "gut."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Heidelbeeren sind mein Lieblingsobst.",
    "answer": [ "Borovnice su moje nadraže voće." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "Heidelbeere, die - borovnica",
        "word": "Heidelbeeren"
      },
      {
        "explanation": "sein: ist, war, ist gewesen - biti",
        "word": "sind"
      },
      {
        "explanation": "mein – moj",
        "word": "mein"
      },
      {
        "explanation": "Lieblingsobst, das – najdraže voće",
        "word": "Lieblingsobst."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Ich habe noch nie Stachelbeeren probiert.",
    "answer": [ "Nikada nisam probala ogrozd." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "ja",
        "word": "Ich"
      },
      {
        "explanation": "habe probiert – probieren: probieren: probiert, probierte, hat probiert – kušati/probati",
        "word": "habe"
      },
      {
        "explanation": "još",
        "word": "noch"
      },
      {
        "explanation": "nikada",
        "word": "nie"
      },
      {
        "explanation": "Stachelbeere, die - ogrozd",
        "word": "Stachelbeeren"
      },
      {
        "explanation": "habe probiert – probieren: probieren: probiert, probierte, hat probiert – kušati/probati",
        "word": "probiert."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "In Slawonien werden vor allem Äpfel, Birnen und Pflaumen angebaut.",
    "answer": [ "U Slavoniji se najviše uzgajaju jabuke, kruške i šljive." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "u",
        "word": "In"
      },
      {
        "explanation": "Slawonien, das - Slavonija",
        "word": "Slawonien"
      },
      {
        "explanation": "werden angebaut – anbauen: baut an, baute an, hat angebaut - uzgajati",
        "word": "werden"
      },
      {
        "explanation": "vor allem – najviše",
        "word": "vor"
      },
      {
        "explanation": "vor allem – najviše",
        "word": "allem"
      },
      {
        "explanation": "Apfel, der - jabuka",
        "word": "Äpfel,"
      },
      {
        "explanation": "Birne, die - kruška",
        "word": "Birnen"
      },
      {
        "explanation": "i",
        "word": "und"
      },
      {
        "explanation": "Pflaume, die – šljiva",
        "word": "Pflaumen"
      },
      {
        "explanation": "werden angebaut – anbauen: baut an, baute an, hat angebaut - uzgajati",
        "word": "angebaut."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Im Sommer essen wir gerne Wassermelone und Melone.",
    "answer": [ "U ljeto rado jedemo lubenicu i dinju." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "im = in + dem - u",
        "word": "Im"
      },
      {
        "explanation": "Sommer, der – ljeto",
        "word": "Sommer"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen – jesti",
        "word": "essen"
      },
      {
        "explanation": "mi",
        "word": "wir"
      },
      {
        "explanation": "rado",
        "word": "gerne"
      },
      {
        "explanation": "Wassermelone, die - lubenica",
        "word": "Wassermelone"
      },
      {
        "explanation": "i",
        "word": "und"
      },
      {
        "explanation": "Melone, die - dinja",
        "word": "Melone."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Im Herbst werden Trauben geerntet.",
    "answer": [ "U jesen se bere grožđe." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "im = in + dem - u",
        "word": "Im"
      },
      {
        "explanation": "Herbst, der - jesen",
        "word": "Herbst"
      },
      {
        "explanation": "werden geerntet – ernten: erntet, erntete, hat geerntet - brati",
        "word": "werden"
      },
      {
        "explanation": "Traube, die - grožđe",
        "word": "Trauben"
      },
      {
        "explanation": "werden geerntet – ernten: erntet, erntete, hat geerntet - brati",
        "word": "geerntet."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Ana isst gerne Südfrüchte.",
    "answer": [ "Ana rado jede tropsko voće." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Anna"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen - jesti",
        "word": "isst"
      },
      {
        "explanation": "rado",
        "word": "gerne"
      },
      {
        "explanation": "Südfrucht, das – južno voće/ tropsko voće",
        "word": "Südfrüchte."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Ana isst sehr gerne Mango, Kiwi und Ananas.",
    "answer": [ "Ana vrlo rado jede mango, kivi i ananas." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Anna"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen – jesti",
        "word": "isst"
      },
      {
        "explanation": "jako/vrlo",
        "word": "sehr"
      },
      {
        "explanation": "rado",
        "word": "gerne"
      },
      {
        "explanation": "Mango, die - mango",
        "word": "Mango,"
      },
      {
        "explanation": "Kiwi, die - kivi",
        "word": "Kiwi"
      },
      {
        "explanation": "i",
        "word": "und"
      },
      {
        "explanation": "Ananas, die - ananas",
        "word": "Ananas."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Ich esse jeden Tag eine Banane.",
    "answer": [ "Svaki dan pojedem jednu bananu." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "ja",
        "word": "Ich"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen – jesti",
        "word": "esse"
      },
      {
        "explanation": "jede - svaki",
        "word": "jeden"
      },
      {
        "explanation": "Tag, der – dan",
        "word": "Tag"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "eine"
      },
      {
        "explanation": "Banane, die - banana",
        "word": "Banane."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Hast du schon Papaya probiert?",
    "answer": [ "Jesi li ikada probao papaju?" ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "hast probiert – probieren: probiert, probierte, hat probiert – kušati/probati",
        "word": "Hast"
      },
      {
        "explanation": "ti",
        "word": "du"
      },
      {
        "explanation": "već",
        "word": "schon"
      },
      {
        "explanation": "Papaya, die - papaja",
        "word": "Papaya"
      },
      {
        "explanation": "hast probiert – probieren: probiert, probierte, hat probiert – kušati/probati",
        "word": "probiert?"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Ich mag keine Grapefruit.",
    "answer": [ "Ne volim grejp." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "ja",
        "word": "Ich"
      },
      {
        "explanation": "mögen: mag, mochte, hat gemocht – htjeti/željeti/voljeti",
        "word": "mag"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "keine"
      },
      {
        "explanation": "Grapefruit, die - grejp",
        "word": "Grapefruit."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Ich mag den Duft von Mandarine und Orange.",
    "answer": [ "Volim miris mandarine i naranče." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "ja",
        "word": "Ich"
      },
      {
        "explanation": "mögen: mag, mochte, hat gemocht – htjeti/željeti",
        "word": "mag"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "den"
      },
      {
        "explanation": "Duft, der - miris",
        "word": "Duft"
      },
      {
        "explanation": "od",
        "word": "von"
      },
      {
        "explanation": "Mandarine, die – mandarina",
        "word": "Mandarine"
      },
      {
        "explanation": "i",
        "word": "und"
      },
      {
        "explanation": "Orange, die - naranča",
        "word": "Orange."
      }
    ]
  }
]